[Live]砌機

食飽飯冇野做開個半教學post先

itx?

用sf750嘅，咩箱黎

唔通係fractal node?

材料係嗮度+舊node202

點解揀turbo

itx 箱

AMD YES巴砌INTEL

愧對蘇媽！

Intel_Yes！

INTEL_NO!

第一件事梗係砌底板先

記得拎出黎果時要留番塊墊保護個底板

之後放cpu，記得對準位
啪落去，塊膠就會出黎

Node
Rvz

Rvz

Gtr S608

ITX

970EVO PLUS 500GB
2080 TURBO ASUS
ADATA X8200

缺契弟不,狗我都得

之後上cpu cooler :c7cg

由於原裝風扇廢，所以改貓扇，但係...我唔識拆唔敢大力出奇跡

無螺絲位?

冇

要用d力結果

竟然係塔散咁款既扣具

上左風扇入埋箱睇唔到啦

就咁啪左右兩塊膠

Intel 不了

言歸正傳
落cpu cooler 先
首先落散膏先

我自己另外有支tf8

之後放上去，記得放上去之前蚊去cooler銅底保護貼

最後反轉上背板

落咁多

你唔係等AMD咩

好薄

岩牙
你個度落3份一都夠

冇電腦用啦

估唔到你忍唔到 等你試ram

既然都反轉左 順手裝埋m.2

由係後邊所以裝條帶散熱片既先

上螺絲
貼埋散熱片

你套野ram + 970 evo 第時放返落AMD到用 ?

可以

之後就反番轉
裝埋另一條m.2
記得滅膠紙
(竟然唔係用3m)
之後插ram，我本來諗住係最易，點知條風扇電線會卡住

塞左勁耐先塞到
你地會問，點條唔繞另一邊
因為呢邊長度岩岩好
完美走線

講起走線
要召喚茶包

ITX_YES!

開始上機

首先裝左io板先
由於個箱唔洗落銅柱就咁上好螺絲就搞掂了

啲散熱膏落到好似打飛機亂鳩咁射落去

留名等睇超cpu 同ram的教學
我真係用唔慣呢塊板的bios

茶屎咁款

前日先砌完node202
都係c7

插卡先

由於個箱需要轉接，所以要裝左上卡先

完成

支野好傑，好難控制

3700出黎睇佢應該唔會換

到時佢話唔定會等下一代

個id

有無用力銀下同轉兩轉

禁左一個圈

ddr5

2021年

到最煩既火牛了

GC EX 好用d

一鋪攻左頂，我諗佢膠爸上身應該會

轟啊~

我屌一滅就咁

用哂再買

我有GC EX 兩支 貓頭鷹一支 CM一支

貓頭鷹

都要itx 同turbo俾d熱力佢嘆

點救

呢張野由佢

唔係保養貼黎

ASUS 好似有 AMD ZEN+ +ASUS 特價

垃圾野黎

我屌你老母賊船，成千蚊既牛都用垃圾膠紙

你係問點清膠紙？

屋企得火酒

風筒吹..再唔係真係火酒

塞入去望唔到就算啦

intel_yes

係咪可以退貨

分唔開

你想點分開呀

轉返amd?

一開二
撕香腸咁

我知係一抽2組8pin,但分唔開d線

冇一組8pin咩
我用sf600有

我要2組呀，分唔開既問題就係咁

收唔埋果條線

大力出奇..

呢啲冇得搞啦，佢一定係8+8咁出
扎好佢啦

屌，rm 果d線分得開既

請善用索帶

訂製線啦

剪左佢啦

同冇走線冇咩分別

是但啦 開機未

走埋枱 d線先

嘩屌 BIOS靚過MSI...

新顯示卡係唔係無DVI
得hdmi?

hdmi ，display port ，typec

聽日再set 野

我都係用索帶扎起佢就算

搞咁耐

巴打邊間訂? 飛馬悠二都唔見有呢款冇光害Trident

jumbo好似有
不過佢應該係neweggs

呢條？

由佢裝win10

我newegg ，jumbo 都有

係hdmi

1903咁柒既

連登真係多弱智
大大隻字寫明係HDMI都重要問

我都諗緊而家砌9400+2070好定等3700x+x570+2060而家部電腦打晒柴

點解會係down 1903

兩者價錢應該爭好遠喎
仲要香港頭水一定食炒價

我就純打機諗住砌嚟長用 砌返intel係咪理智少少？

試下新野

打機梗係2070

長用咁等amd好似抵玩啲 不過等埋review先喇
唔知你會唔會超頻 amd玩埋超頻係幾抵玩

去淘寶定制線

可以參考佢地set avx offset
咁就可以涼爽d

不過我估你應該已經睇過

新蛋訂啦 香港冇代理全部都水貨黎

我睇過，但之前睇唔明，而家待機52度，一陣認研究下先

原本諗住講埋砌完有咩做，但好似冇人睇，今晚玩埋ram同卡算
希望g.skill 信仰可以上4000

之前裝C7落AM4底版，要用暴力要上到塊背板

等你超ram

115x都係上一邊先另一邊會繞起，我仲諗左好耐有咩卡住，要用力先隊得哂，玩左我半個鐘

巴打node202加turbo2080 咁極限
熱到顛喎

所以先用turbo
無視機箱風道

full load幾度？有冇超

今晚再玩

我都差唔多，隊咗一邊上咗螺絲帽再上對角，都係搞咗半個鐘

題外話，個bios如果俾新手用唔錯

第一頁已經可以xmp

其實..好似大部份都係？

Asus唔係

你粒u 同張圖 bios show唔一樣？

asus改左 之前係

係公司，只可以偷圖

msi頭版大大一個掣 撳一下就搞掂

請假砌機啦 工都好返

x570 好期待

原本預今日先收齊料，點知尋日就到左

想入3700x
講到單核同9700k差唔多 多核唔洗講贏哂
仲要官方價平過9700k
如果真

扮工時間就係研究點玩個bios

如果冇吹水又同lv又冇咁熱就即係換換換先

我等價錢 對分數無咩興趣 反正我打機30fps都捱到

你砌多部

唔知港行3700x 第一水賣咩價
估有3字頭

唔食第一水幫人debug起碼下年先換

我都唔會咁快換
9400F仲用得好開心

黎到香港正式賣街 我估第二水尾 然後再炒高價賣

下年先換，到時又話等4000喇

然後再等

等到2021轉新socket，又話要等個架構穩定啲先

整緊暖爐??

巴打唔上埋nu i9嘅
唔怕熱咩

順落去4000都等半年再出

咩黎

nh-L9i先啱 記錯咗

l9i廢架，我用c7cg

落咁多散熱膏

非1點，5點，X落法

係咪cryorig c7個個

次次落好多都bi到cpu四圍而家換新heatsink 落一點就算

係

下次執好D

啱先睇完youtube啲評測
真係勁過l9i好多

吱一點就夠啦 壓返落去就全覆蓋

佢有4個散固定膠
唔岩位咪唔好用背板

GTR S608/9可以裝到咩size既display card?

佢官網好似沒寫明

忍到10nm vs 4000
既Ddr5新世代好過

low profile only
即係極限係 1050ti

馬哥，見fb有差價100%
之前捉到蟲有無飛送返俾我

其實唔係好知low profile同普通卡分別係邊？

插槽個度短身d

多謝解答

仲諗住用2060配呢個箱添

Msi aero睇下岩唔岩
印象中索泰都有張係for itx

turbo 熱到仆街

實戰救港

[69兵法] 排陣+策略 *習近平權鬥*

如果唔係個u12s買左冇耐，都想轉c7 cu

嘩
呢d大鐵箱有冇十年歷史

用到塔就用咩鬼low profile

用twin fan仲熱

好大舊呀，如果效能一樣咁梗係愈細愈好

一定係u12勁

你用node202細過我node304好多

再自己換工業扇

佢要改名INTEL ITX YES

u12入門塔 咁都叫大

我覺得係node 304入風速度太低，得兩把92mm入(已換貓扇nf-a9)

202冇位入風
諗緊加兩把40mm係頂抽廢熱

bios嚟講msi算唔算最撚正？

40mm唔加等變焗爐

我node304而家兩把nf-a9加埋88 cfm，一把nf-a14 82cfm出風，9600k 5GHz stress test都上到差唔多100度，你諗你

超正，好好用
我用唔慣樓主果塊板，而家變返msi z370i

我待機52, 唔超u了

唔超U買9700kf為咩

垃圾
A12x25又靜又大風

冇內顯涼d

btw nga班友降電壓降頻行添

A12x25同f12，cfm同noise相差唔多，好似買f12抵好多

最少都長鎖4.9啦

今晚開game慢慢試
睇下80度左右可以去到邊

搭單問下
本身用緊b150m i5-6500，gtx960，450w antec牛
老母板收左皮諗住換塊b360m，要換埋cpu去9400f
ram，顯示卡諗住照用舊既先遲d先算
450w牛（都有3年歷史）行b360m 9400f gtx960會唔會電腦大爆炸

唔會

btw我係你會收塊二手板頂住先

如無意外我都唔會上k版cpu（我諗）
b360m應該都夠有排用

你個名

殊....
一陣又變左問乜都比人答我個名

價錢都係一個考慮，f12 $150，a12x25 $250，差距唔細

12x25真係好貴
我推人裝前板都係兩把14算

買u12a拆一把做case fan

A12x25對手係f12 ippc 2000rpm

而家算就快改朝換代
又ddr4 又pcie4 又10代intel
你有粒6500頂多陣好過

FB G好似幾多6代板
不過水準得唔得就...

睇圖好似差唔多噪音咁
但每相差3db就等於1倍能量
所以寧願比多d錢買a12x25都唔買f12
F12 ippc更加係on9先買

係咪7月？

ippc 2000仲平過a12x25
但係cfm高一大截，noise 相差10dB(冇ippc3000咁恐怖)
250蚊的價位上唔吸引

香港食水深RRRRRRRRR

我會建議等齊ddr5同pcie4
7月得pcie4

都唔係比多少少錢啦，150同250，3把當2把的分別
同埋a12x25的價錢買ippc 2000仲高效能

屌回錯

low profile

隻耳頂到咪買
要平同大風不如買萬轉工業扇

ddr5好似要下年

因為6500又唔係太舊, 有d浪費

廿幾db同30 db的分別咋，itx頂多咪裝到一至兩把，可以接受
又唔係ippc3000，直升機咁

我有打算2手可能800蚊放翻出去
計翻數我都係用4舊水換粒9400f，好似幾抵玩咁

不如一鋪過上埋9700K

差6bd等如差4倍能量

800買6500不如拎多300買9400
應該放唔到,最多5-600咁上下
冇k唔值錢

我窮撚心態
上得9700k要用z板又要上水冷
上得9700k唔通用2060，上埋2080
結論係 那有錢

可能咁啱有人舊板上唔到9代
希望在明天

用得呢塊板都係同你差不多，再舊已經係ddr3年代

9代普通風冷得
我用幻影黑 呢隻400有找既塔 超粒U 全核5.0GHZ ,RAM 4000MHZ 行AIDA64 2粒鐘先破90幾度

卡呢D 淨講 10系轉20系 一到兩年就+40%
絕對比你CPU 換既頻率快好多

不過老實講粒6500賣得出都已經開心
唔多唔少都叫幫補到下

我本身屎忽痕厭intel原廠cpu扇太垃圾
買左個兩舊零水cooler master 塔散比粒6500

212？

係伏野黎？

cp 高不過嘈，cm 少有唔係伏既野

CM d野狗也不屌

我用電腦基本上都係長期用住耳機
佢嘈到拆天我都唔怕

咁有沒啲類似呢隻size既新箱

我果個岩唔岩?
直身又放到卡既都係NODE202/RVZ03

一定要LM

話說巴打有冇平靚正既m.2介紹
三叔evo太貴玩唔起
係飛馬見到隻SanDisk Extreme PRO 500GB
580蚊，抵唔抵屌

呢個OK
1TB就 6000 LITE $880 仲抵

1gb 1蚊都唔洗
正呀

高級少少就sx8200 pro
用緊隻1TB做OS

我上星期都砌左部機用 Node 202 機箱。
AMD 2600 + 舊件 XFX R9 290X.
部機熱到仆街

唔好意思，阻你少少位

【民陣6.9反惡法遊行】

日期：6月9日（日）
集合地點：維園草地
時間：下午2時30分集合、3時正起步
遊行路線：維園草地遊行至金鐘添美道立法會

顯示卡果塊板係邊到買到

跟機箱架

卡熱既話要加風扇

我諗要用你果D渦輪風扇既卡先可以抽熱氣出機箱。
但係 A 卡好似已經冇出（用緊FreeSync Mon)

轉大箱

機箱啲隔塵網可以點清潔？
諗住反正都換老母板
大清塵一次
拎掃掃極啲隔塵網都係好多塵

拆出黎洗

N卡都可以FREESYNC

好似好大工程
如果裸跑，係咪會積塵積得好快
塊老母板要搵咩墊底，同埋係咪要拆機箱粒開機制黎開機

裸跑仲快死

咁我都係乖乖地清塵算

螺絲批開機大法

我用開𠝹刀

大力出奇蹟？

你咩箱
我用NZXT S340
一啪塊前板出黎就拆到
直接拎去沖水
成個過程唔洗2分鐘

我用開鎖匙

Antec GX900 ATX
未拆過所以未知咩狀況
今晚扮完工翻去研究下

用緊rvz01 9700k
散熱用緊axp100全銅+a12x25
再用a12x15抽風入cpu位 待機37-41度

我都想用axp100，但用左就要放棄g.skill ram

因為都睇唔到條ram 所以用賊船lpx

咩都唔做可以+114mhz
104a係勁定廢

Samsung ram

無隔塵網架喎你個箱...

應該宜家新嗰啲都係samsung

前面下放嗰幾條界係個隔塵網咁既野黎
積左好多塵

之前都諗過，但一睇個size發覺都幾大，係薄

屌你老母
叫自己amd yes砌intel

唉屌，原來都唔夾，大力出奇跡左

打錯字？

舊鐵片鬆左

唔會壞的(好似係)

邊行打錯

tight

自動加電定手動改cl17?

條ram本身咩spec

手改，佢有個 b-die profile 一開變4000c12，即刻開唔到機

3600c15

4000行12

對ram買左幾錢

好似千6，一買完變千4

咁都好d...有你陪我挨貴左

行4000 c17電壓都係1.35?

係，冇改到

依類箱係好薄好窄
但打棟企好驚佢企唔穩
平放又好扁好吖炸
都係a4果種結構正d仲有得裝aio

有stand架a4箱好闊

node 202 計埋stand闊度都有125
a4箱都係130闊咁上下

依家想買都買唔到

Asrock果堆b die config都唔知咩ram先用到
Cl細到痴線

呢排啲Ram係清得好快

好彩入定兩pack

上到4000

呢款成日冇貨

即係你用果個b die config再改cl值？

我咩都唔開
直接上GSKILL官網抄佢地D值

你搵對4000c17的ram抄數字？
我又試下先，邊條ram

我TZ搵番TZ果D黎抄

輕鬆 ? 4000C17 唔錯喎不過16GB....

目標4000
諗住17,18,19 慢慢摸
點知17搞掂

希望到時AMD生性

你4條+AMD
上到4000C19應該可以還神

我兩條GSKILL ROTAL一開4000就auto c19
遲下慢慢tune

話說AFTERBURNER戚咪開一機就要拉一次

唔係
佢有得set開機自動apply

左下角startup?

唔係...有得SAVE AUTO APPLY 的

ys

msi 用try it，唔駛用腦都上到4000c18
之後再改4000c17

手揸四條呢隻好鬼超得